澳洲留學生討論區（8）

澳洲留學生討論區（7）

幾時肯開關俾留學生

唔想上online class

Lm
就嚟grad了

好想二月真係有得飛過去

Lm

lm
有冇人出年monash social work?

Lm想2月有得返去

報咗 唔收我

睇新聞話最快都4月

有無usyd Graduate Diploma in Computing巴絲

有冇人準備或讀緊uts

有冇人讀USYD?

個visa做完biometric第二日就有快到
不過都係冇得去

想問下巴打個visa係搵agent幫手搞定自己apply? 想知個GTE letter難唔難搞

自己搞呀，其實都唔太難，Google跟返人地流程教學就得

gte都擔心拖左幾日先交，我寫左6百幾字，主要都係講我對讀個科起香港發展好重要，香港冇得讀等等咁，我諗香港人應該鬆手過台灣大陸既

讀緊 下年year 3

我收到都心諗咁快嘅
然後第一頁就寫你仲未去得

留個tg?

有冇西澳朋友開翻個TG GP

Lm等你開

LM 等你呀同學

啱啱收到uq offer
campus喺 st lucia
有冇人知道果邊環境如何

無幾個活人，入黎吹下水先啦

留左link有興趣入黎吹下水

讀左一年 IT master

plan 2月去既你地搞左住宿未,我想book都唔知點落手,開學時間表又未有,如果2月都唔開關,咁比左住宿錢咪好on9

2月去到？

都未開關

唔洗咁趕整住宿 因為依家澳洲少左好多留學生 唔會有人同你爭位 房租都平左 可以睇定Ｄ先 話掂都唔知幾時可以番

Hi! 下年升Year2～

想問下巴打，你係讀緊邊科？

你上年住邊度呀？

唔該巴打,即係等佢宣佈左幾時開關先再整都未遲?

上年住Iglu 好後悔又貴又唔細 唯一好處係近學校

Law 你呢？

嚟緊會去讀Social work

我仲諗緊揀咩住宿好，近USYD有冇咩推介？

我覺得係 咁早比會蝕錢 又唔知幾時去得
不過你依家可以睇定想住邊D先都得

tg我傾：

已add

印象中識人住chippendale 嗰頭

伴讀簽一問：主申請人主修碩士 master by couse work, 申請嗰時要揀啲咩/交啲咩可以有full time work right ？係咪同一份form申請 subclass 500 就得？

印象中所有master嘅伴讀 只要喺開咗第一個之後就可以有full time work right
Application form就唔知

第一個意思係咩呢？

Sor 我打漏野 開咗第一個sem之後

有冇UQ grp

有

巴打讀咩科?

仲等緊開foundation

Foundation＝Taylors College?

同問

Yes

第一年去讀 幾時開關唔想上zoom

二月有冇可能開到關

應該冇乜可能 好多u都宣佈咗sem1 online

唔好諗二月啦 我諗去到下年年中再諗啦

第二個sem 下年八月
唉。。。

應該要等7月架啦

有placement 係咪一定要defer

有冇下年讀Monash嘅巴絲?

有冇人報過 usyd 既 master
application 唔使寫 personal statement ?

我報coursework master經驗就唔需要
upload曬D document就出左offer

NSW有機會

留個名先 但唔係fm

Transfer 過去讀2年，當好彩7月開到關，咁都係得返年幾體驗下，到時未慣 可能完全搵唔到工就on99返香港 唉

想知有冇Monash嘅tg group可以傾吓偈

冇

唉屌好撚迷惘 咁樣睇下年都未過得去住諗緊好唔好遲一年先入學
利申: 2021 fm

宜家情況睇個樣似年中先飛到 雖然monash仲未講會唔會online class

留名usyd 2021 master

雪梨香港人打牌團~
有冇人想入~

我㩒咗accept offer
但而家想defer一年先過澳洲
佢話我個program無得defer（又唔一早寫清楚on999
叫我cancel同decline offer下年再apply

有無人知咁樣彈入彈出會唔會比佢blacklist

巴打係咩科？

Melbourne 嘅朋友可以有咩唔明搵我傾吓
利申：Monash 下年準備升yr3

一齊傾吓偈?

可以啊

我果間已經登報話2021全部zoom 哭左

絲打讀邊間

curtin in WA

想問係邊到睇到？話咗唔會f2f?

"Western Australia's Curtin University plans to abolish all face-to-face lectures and replace them with three 15-minute videos a week by the end of next year."
好心痛學費

系perth tg gp有人send出嚟

咁快宣布定

usyd 開左enrolment 啲placement點搞..唔知reg唔reg好

Lecture online啫
Practical lab tutorial 其他嗰啲好似冇講

hope so 但唔知orientation week 會變成點唔想冇朋友冇u life

我諗緊係咪要reg 晒remote learning先
同埋個USI唔知點解整唔到

仲諗緊去唔去讀好

有無Monash或者Melbourne group 入下

我都整唔到USI 明明咩combination都試過留tg傾下？

過唔過到去都成問題
大家點睇

依度有無UTAS巴絲??

另外都有個塔斯既MeWe谷睇下有無人入

年底唔使返香港lu

想問下你得幾耐收到offer
我apply咗curtin，佢話等緊faculty approval，等咗一個月啦，係咪唔打算收我

之前8月中apply 9月中就收到unconditional offer🤔但其實當時ielts未達要求都照收（應該系佢急住收錢）
ching你幾時apply ga

我係trans u，8月尾apply，十月尾交ielts，依家12月啦好彩2月未開關，如果唔係我一定搞唔切visa

絲打你咩科？我都係trans U但都幾快出offer

我讀qs啊，佢半個月前就已經覆咗我話等緊approval

有有unsw/ 悉尼 tg group 本身下年year 1 去讀，但而家唔開關好迷茫

仲有student visa正常要搞幾耐？

有但一般都唔active
你直接喺度問算

其實我而家有2021 unsw term 1 offer, 我就唔考慮online lesson架啦，想睇下2月會唔會開關，但如果2月真係可以過到去咁而家就要整visa., 但整visa前要交deposit先有CoE去整，但我又怕交完deposit 2月都要online lesson 咁我而家點算好

唔好諗2月啦
unsw 行3terms a year 比其他U更早開sem
所以unsw term 1基乎肯定係online
你諗 term 3 enrol啦

其實我問過，佢話如果過到去澳洲係可以有face to face lesson 但前提要過到去先

Btw,請問visa通常要申請幾耐

我都係unsw 其實今個term已經有f2f 同online lecture & tutorial 揀
不過都係嗰句唔好抱太大希望2月會開到
印象中前一兩日有篇news 話各個state 無交到俾留學生返嚟嘅planning

Visa 申請要幾耐好似好depends 以前我搞好似1個禮拜就approved 但covid 之後真係好難講

有冇人知有咩租屋網

Realestate
Domain
Flatmate-> share house
Homely

巴打介唔介意留tg傾下

thx

報左2021 t3 master
你地係undergrad定postgrad?

有冇人知Unsw個foundation meet唔到 degree 個conditional offer 之後會點 同埋可以點

Undergrad

我year3 undergrad

聽返嚟全部都quit 咗unsw去第二間讀

見有d會去uts/mq

其實俾幾十萬但屋企上zoom真係好唔抵

其實8大同非8大 有乜分別 😢

澳洲summer break有乜可以做

好唔想係屋企上zoom,但係已經defer 左一次唔想再delay自己畢業嘅時間

road trip

有咩地方好介紹

你係邊 其實我冇咩點去過road trip 諗住今個break周圍去下

岩岩見到North Territory 已經有第一批經新加坡番左去

我唔想又拖半年啊

melbourne 之前去過次十二門徒石 諗緊遲啲揸去sydney

我都係melb呀 有冇諗過去peninsula mornington嗰邊？

peninsula個邊可以浸溫泉 不過依家好熱
唔知咁熱phillip island仲有冇企鵝睇

應該仲有掛 不過個break咁長 再慢慢plan都得

間學校已經email左話2月尾開始online class
屌 會唔會7月都唔開 如果7月都唔開,de唔defer好,比錢上online咁on9

巴打邊間

垃圾學校 不提也罷

Non 8大？

你差唔多到7月先再問啦

唔係啦 收到offer都交唔起學費

8大學費高但獎學金都多d,我讀melb ubi都有2皮補助計返同非8大都係差萬幾

有冇人黎緊melb uni讀it或者其他？
交流下

讀physio curtin定unisa邊間好啲？

其實剩講8大學費都勉強夠比，但要計埋生活費 住宿費就真係含撚 SYD MEL 生活指數咁高，有個fd拎住球幾都成日呻好大負擔 始終唔係個個屋企都有球幾2球比你洗，亦都有有錢親戚係SYD讀 講到明洗費係大，所以我就算鳩數啦，更何況咁既環境 去到冇pt返幫補下就仲大劑

BTW 窮撚真係冇資格計較太多，起碼屋企肯比機會出下去都算係咁

有冇人開uq gp?
想join

有冇下年usyd year1巴絲留個tg交流下

或者有冇usyd grp可以入

有冇Brisbane group

問多次 有無人整USI (Unique student identifier) 整到? 我整極都極唔到

黎緊2022 master
我準備俾deposit
係咪western union最平手續費？

跟住搞visa係咪話要俾financial proof，有無人知要幾多錢係戶口先夠

你直接上visa requirement website 有個suggested expenses value 可以參考 (當然愈多愈好)

其實係咪去開個certificate of balance就得

係咪父母就得定係要轉落自己銀行戶口

同問，睇說明似係父母戶口都得，但係要簽返聲明話自己有嗰筆錢嘅支配權

我當年申請visa 就係攞父母baby statement 做證明 冇簽過任何野
嗰個揾agent 搞 佢見到之後講咗句 應該好快會批
之後唔夠一個星期就有visa了

我用mygovid好快搞掂

你而家係澳洲？未入到澳洲境個visa好似係activate唔到

想問下usi係咪一定要申請？我起香港都整唔到

係㗎整唔到住，要等返去先得

香港非8大finance 2.6gpa有冇機會入澳洲8大 master

點解unsw覆email咁慢上星期三問野今日都可以未覆，屌

我unsw foundation final gpa 6.8，要6.9先有offer
有冇得求情

有機會既 直接去問啦

之前報unsw master, 有野問要用佢個enquiry網，慢到仆街 幾星期先覆都試過 痴撚線

唔走去問一定冇

Top up 社科2.6 有UQ offer

咁好

dnlm usyd 一月中先出成績
急住要completion letter 搞visa ar

想問有冇2021 unimelb master? 多數見到既都係undergrad多
利申：我music therapy master

想問下apply 澳洲master係所有野齊左先apply定係可以apply左等佢出咗conditional offer先

後者

我都覺得開學前未必過到去

願意折壽十年換四月入到境

如果打左疫苗就過到去 大家係咪一定會即刻衝去打?

機票肯定比大陸人搶到幾萬蚊張，等多幾個月睇d中国疫苗有咩反應好過

打就一定唔撚打 係驚佢話要打先比你去

有冇諗過澳洲未承認大陸針，咁如果你打咗大陸針對於澳洲黎講係等於冇打過，所以都係冇用

覺得未必
早排第一批番左北面𠴱啲都好多係大陸同香港

大陸同其他亞洲地區用死大陸制針
咁多學生睇死佢照放

有冇人apply咗下年6月 deakin 🙏🏽

琴日Book驗身都要排到下星期 咁撚多人既

我前幾日book QHC排到1月啊你算好快啦

下年二月讀UQ
可以吹下水

讀啲咩呀你

啱啱收到CoE, 應該去身體檢查先定係可以遞visa申請先

business
非移民科

無得番去讀書既你地依家有咩打算
我估計起碼都7月先有機
我已經由COVID岩岩開始拖到依家
本來10月已經GRAD到
人人番哂工我仲係廢青

Visa申請左先有得refer去做體檢架啵 唔係咩？

CoE係學校俾你既code用黎apply visa
Visa 你填唒交唒資料就會叫你去指定診所驗身
驗身結果ok就會批visa

thanks

我都係wor！

有冇人2021 3月會讀QUT?可以傾吓偈

你試吓打去UMP問吓，佢地可能會快啲有。
我上星期二本來打咗去QHC先，都要排到12月尾。之後再打去UMP，佢地一星期後(即係今個星期)就有
不過都要就啱你自己啲時間嘅～

我都係喎
條link開唔到嘅

有冇人plan 2022年過澳洲讀書

可能條link打錯咗

2021 9月

巴打我都係

UMP服務好差，之前中過伏所以唔想去

呢到

係悉尼 好那悶 到底有咩做

正常啦
我今年8月尾term break問揀科野
9月中開左sem先覆 都on99

你讀咩？

Foundation 之後communication

Online? 定冇返嚟係嗰邊f2f？

最後兩集坐定定等睇

Tg傾？

仆街覆錯

有冇人準備或者讀緊uts? 可以傾吓計

有冇人今日收到ANU offer
喺咪冇得defer?

anu由8月話我冇交足資料，交足完一直過左round 2到依家round 3都冇消息，又冇reject我好在墨大收左我就算9數

笑死 係咪男排女將

係

Ching讀邊科？睇下會唔會係同一個faculty

你唔打算追？
你個係Master 定bachelor 嚟？

master
唔啦，佢以前已經質疑我個bachelor點解淨係用2年半讀完（我pt degree），墨大又比埋錢，算

巴打去邊，我會去sydney

ching幾多分？我差0.1

都係Sydney

巴打讀邊間

我unsw master

有冇人知喺Sydney放假可以做啲咩
就快悶死了

Unsw bachelor degree

其實我以前undergrad都係unsw讀 不過grad完番左香港

巴打 tg傾下？@lonelychristmas1
想問下unsw嘅野

而家啲機票貴到飛起
痴線單程轉2次機搭廿個鐘錢都要2,3萬起
但佢兩個轉機點都系禁止入境
根本都未知到時系咪真系會開關
敢啫系咩意思敢點解佢仲賣緊機票？
想賺行政費？
然而3月1號嘅機票即刻變番5000幾
頂即系明搶錢？有冇人可以解答下
2月15日去perth嘅航班

如果你有留意最近既消息你就會知
而家澳洲有入境有限額
就算你買左都好
飛前幾日先確實你飛唔飛得
唔飛得就改期 應該就唔係賺行政費
相反咁改黎改去佢仲煩

敢所以系咪最好都系乜都唔好做 等開關
但一開關機票咪會更貴又難搶

如果我間學校而家有啲scholarship
系專畀啲選擇唔去澳洲／入唔到境嘅海外生有tuition reduction
例如50 cred 減 2000AUD, 75 cred 減 3750AUD如似類推
我應唔應該簡留喺香港上online

呢個我比唔到意見你

不過我都係等緊佢開關
同樣我目的地都係PERTH
只不過 我7月先開學

見唔少人都收到學校通知defer
ks defer呢家嘢系咪冇得自願

Usyd淨係叫enrol 我讀個科有placement 而家仲等緊faculty個mass email比instruction應該要點做

敢 系 乜鳩
讀好中文先啦

gchi

有冇UWA tg gp

咁 係 得未
敢 系 快啲嘛ching（用筆劃
你得閒不如答下其他人嘅問題先

我都係用筆劃
打敢同系有幾快啊 貪快不如唔好打

用殘體字寫字其實快好多架

仲會快啲蝗化

大家覺得幾時先會開返關？

2021年尾

2022

快啲開關第二個sem 有placement 唔想defer

我都係巴打讀咩科

Social work

報左2021 sem2 / term 3 咁搞法會唔會7月9月都未過到去

準備定當比幾十萬讀個online course啦

如果繼續爆落去 都有咁嘅機會

其實可以講「敢＞咁 系＞係 唔該用返正字」有啲禮貌講好難咩？係都要用屌嘅方法
下下都叫人用殘體字返大陸
你都係想啲人有文化啲啫
講真我唔係睇連登好長時間
唔知用連登唔用正字會畀人屌
平時打字都係求方便
唔會執著自己用嘅係咪正字
之後會逼返自己用正字
所以我覺得善意嘅提醒
會對推廣正字會有更正面影響

Here Monash

大家係點報? 搵升學中心係咪方便d?

自己報好似會省一筆
btw你去D school搞既fair好似可以有code免埋application fee
不過都係細數幾百蚊

想知咁多位悉尼人住邊好？hall定出面搵apartment

我都想知 hall同出邊啲Apartment好似差唔多價錢

如果出面同朋友夾租apartment會平好多
有啲房東好嘅話仲會幫你交埋bills

睇你邊間
不過以我經驗 做到既就出去租
Hall好伏

出面租apartment 會多d選擇 有frd夾的話平過住hall

無friend夾係咪住hall好d

我都冇fd夾

我

第一年唔識人咪住hall
第2 年識到人搬出嚟住真係平啲

Me

想問下大家，搞完個student visa 係開學前幾時開始生效

批嗰日即時生效，如果開學前入境就保險要cover埋嗰段時間(有錯請更正)

我報左2021 9月開學，收到offer但未搞visa，如果開左關可以早d去 想盡早過去

究竟幾時可返去
啲野擺曬係朋友屋企但人地要搬

正常係開學前兩三個月先搞visa
我7月開學都唔搞visa住

但係我5月先完sem, 都冇咁快攞到grad cert, 係咪一定要apply 2022年2月intake, 2021 7月intake冇機？

有transcript出曬分都夠，7月讀到啦

有冇人二月飛到

有placement 係咪入得境

巴打係邊睇到

yes for allied health

想知巴打係邊到睇到？

有冇人成功申請到
nursing/allied health都想知

係咩科 year幾
學校幫手比proof?

下邊三個Master大家會選邊個
Social work
Accounting
Public health

本科psych

Public Health我會排最尾巴打自己其實偏向邊一科？

社工應該 不過好似人工幾低下

我都想問下面四個master應該點揀
Physio (三年)
Occupational (兩年)
JD (三年)
Social work (兩年)
本科Accounting 但係係澳洲無前景

另外想問 怕血做唔做得PT?

Occupational 冷門神科

有冇uq msw同學

係呀 OT final year

會唔會有升學agent 推介
自己搵咗兩個都覺得跟得麻麻地
monash要先申請visa先可以自己online apply
所以想俾agent搞🤦🏻‍♀️

興趣行先

係同學校申請？ 我RD master 黎緊1st year 咩instruction都未有..

如果想移民應該就social work

我跟AAS覺得幾好

Social work
移民又得 返香港做又得

未開學 申唔申請到
本身二月會入學nursing
sem1 己有placement

有無工程撚 報左master

Mech同environmental都想讀，但係咪mech 讀完會易d係澳洲搵工

Social work lm

Social work好似無份...

JD學費貴到

機會細 但可以試下嘅 又唔使錢

hi me unimelb master

想問下係澳洲難唔難揾part time
想幫補下生活費

有冇黎緊perth curtin 同學仔?

26號申請visa今日批左會唔會太快

唔係 curtin 不過係Perth

Ching 你visa個passport country 係咩

快到咁 巴打幾號做body check

29號

係咪無乜人申請所以好快批

一直以嚟都係出China

ching 我都係Perth

有冇人今年Brisbane 讀

過左去未?

過咗

師兄邊間咩科，我都係二月開學，唔想defer😭

想問下要係澳洲出placement既巴絲係咪要係香港拎左良民證先？同埋如果真係要既話 要拎咩文件去狗屋企整

有冇UQ已經決定defer 7月先開學過去嘅朋友仔

心急人上

Uq?

決定online 上住先
讀master

唔係australia police check 就得咩
啱啱出完clinical placement

即係唔使香港？淨係澳洲check一次就得？

你係用employee 定係volunteer?

volunteer

no need (for me)

你睇下你student handbook?

我睇佢話除左要australian national police check, 仲要1份'national criminal record check from your home country' 或者 'statutory declaration signed by a authorised witness'

有冇人今年係MelbU讀Urban Planning?

好似係要搵一個Justice of the Peace witness 我簽左呢份statutory declaration佢??? 係咪好似我講得咁簡單?

問你course coordinator 啦 佢地最清楚
年年都有留學生

我出醫院，唔洗搞呢啲嘢
唔同地方可能唔同

Okok 我黎緊都係出醫院呀巴打邊到讀

usyd

我都係啵咩科

me！

樓主你邊間同埋邊科?
我都要出placement呀，我嗰科send咗email嚟話 “International students must provide a police certificate (with English translation) from their home country (or any country in which they have lived). (...) If students are unable to obtain a Police Check (from their home country) for these purposes they can complete a Statutory Declaration stating the same information.”

但我見香港要整嘅話，好似要有澳洲領事館/移民局/政府部門發出的信件出嘅證明先可以申請

me

我本身都有諗過online上住先
但係我驚如果touch wood去到7月仲未開關 等到出年2月先開嘅話
我俾幾十萬淨係去澳洲讀一年好唔抵
所以都係defer算

我都揀左defer to 7/2021 entry, 就算真係online都唔會online太耐

我都defer左 2021 9月，我估到時應該入到關掛

三日轉頭就完啦
嗰陣victoria lockdown差唔多成半年都未驚過

女 我book咗學校宿舍了

你讀邊科？

係brissie 附近 好撚驚

咁耐都無消息幾時開關

2021應該繼續online唔開border

Sad, 疫苗都搞唔掂

我覺得年中/尾會開到既

唔想defer 要placement

大家都是韭菜

啱啱先有article 出嚟話syd嘅留學生入境plan要推遲 我諗起碼去到下個sem先好諗開關

痴撚線講到澳洲欠撚左佢地咁

有冇讀緊or即將會讀marine既巴打可以交換tg交流下

點解QUT3月開學但學校仲未send email俾我

@uwauruuosai

搵咗你了

有無unsw既清
雖然我9月先開學

巴打讀咩科
利申 工程jj

有冇人未申請visa

brisbane而家點呀？
我二月中QUT有個conference而家應該online搞

king cross ...darling harbour .. Bondi beach

你係咪無入過你個qut account？

Aviation

加油師弟 今年grad

如果我8,9月先攞到畢業證書係咪唔可以報Master July intake?

有transcript出曬成績就得啦

證明到讀完就ok啦，最多叫你問你間U拎畢業證明姐，未聽過會報唔到

我估屬於學校既注册agent公司R到客就分到佣？

無 佢好似無俾pw我？

佢俾你封offer letter有寫

見到了 thx

Unsw finance master gpa2.6x有冇機

唔係特別清楚但上面好似有人話讀health嘅科可以試下申請入境(?)
其餘嘅都係繼續online(?)
聽d朋友講話可以申請返嚟(唔係health 科）但要抽籤睇下自己有冇份 不過要自己俾哂隔離費 加加埋埋要幾萬
無得online嘅應該係得defer揀

Ps. Sydney 宜家又開爆返少少case唔知有冇影響

Monash一般要等幾耐先出Offer，唔好Offer嘅話會唔會直接講

冇offer*

想問吓大家畢業之後申請畢業簽證，通常搵邊間公司搞？定喺自己搞？好驚自己會出錯，如果有相熟嘅公司可以搞可唔可以同我講分享下

其實我知得唔多 已經講哂 我諗你可以去揾下其他source

我有咩可以幫到你

聽d朋友講話可以申請返嚟(唔係health 科）但要抽籤睇下自己有冇份

我唔知道details只係有朋友講起話佢申請咗一樣咁嘅野

1個月

冇嘅話會唔會直接reject?

呢個唔清楚

會
會有e-mail通知unsuccessful

大家點睇

玩l完
最撚慘起香港讀搵工又唔講得澳洲讀書，又識唔到人
更慘係我屋企一年365日樓上樓下都裝修

defer唔知de到幾時

宜家係可以無限defer定只可以defer一次？

我本來7/2020 entry，佢最盡俾我defer 2 years去到7/2022，其間次數不限

就算2021內開返 我諗都會有限制
但都有機會比留學生入境既 可能要自費隔離

不過呢d野彈出彈入 真係好難估

難d啦，就算有機票都肯定變天價

仲諗住sem 2有機會開關

睇到新聞話2月開始會有charter flight返去，有無巴打收到學校通知？
可唔可以自己同學校講想報名唔想defer

而家仲報到二月開學，要一星期內做決定
單純為個485

巴打讀master?
我都係想讀完之後485，但宜家無得f2f 諗住番多半年工先再去

係呀
兩年啱啱好 fit晒
一直都好想讀碩士 而家有個誘因

btw apply485係咪一定要留係澳洲上f2f 兩年先算？ 留喺香港上online係咪唔計??

呢層我都唔知 但如果一定要f2f
應該好多人申請唔到
佢都唔俾人過去上堂
如果一定要f2f咁個485咪會廢咗
利申：個人推測

申請左學生簽就計

希望2021可以比留學生過去啦

想join too

今日下晝apply左之後收到呢個email, 但仲未收到佢個receipt同log in information, 係咪正常

UQ also

想join

有無monash group

想要Unsw group

Apply完 多數都要等一兩日先有confirmation

有冇人知UQ enrolment係咪揀想讀嘅就得？
姐係原本果prog係0course?

hi~

推

我㩒入去無course 俾我enrol
我係咪睇漏咗啲嘢

分分鐘成年都冇得過去 de唔defer好

我野雞都大3.5都入到unimelb,如果你8大應該冇問題，特別依家少左咁多留學生

好似要做哂啲tasks先
填一堆野
我一開始都搵唔到

邊到

揾到了

好多都報到，開學前搞到visa 就得

有冇人中大畢業過去讀master
想問競爭大唔大

咁就得其實根本唔使考Ielts

係 通常成績表後面都有寫
利申 無考ielts讀緊master
不過有啲專業科攞牌要考返

收到個email話又要再apply Student Visa, 因為讀唔哂 剩係比一科online class
但點再apply 佢email講到1舊舊

究竟有消息開關未

恭喜唒

巴打用咩理由入境？

巴打想問吓你quarantine要俾幾錢

呀sor巴打想問埋你由申請exemption到出結果等咗幾耐?

9月開學 收到offer，係咪都應該搞左visa先 但如果未有f2f 又唔想online讀

搞左先

有冇人讀University of Wollongong 交流下

enrollment有好多問題，學校又十萬年先覆

有冇人讀UQ occupational Therapy呀？🙈

巴打可莫耳講下咩科？

打算讀communication and media嘅話 大家會揀uq定qut? 見qut個comm係全澳第一 但uq overall ranking又高過qut好多

黎緊有冇人讀Deakin 🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

Unsw group 大家可以入黎討論下

想問澳洲中學三年加大學三年
係咪可申請移民不過要「符合最新的技術清單和適當的測試」。
咁咪即是技術移民？冇特別著數？

quote文死全家

留個tg呀

咁想問吓你喺佢網上個TRE form揀邊個Enquiry type? 我master第一個sem就有placement，應該揀 “compassionate and compelling need” 定 “i have a critical skill”? 好似完全冇一個係符合
定巴打你係PR? thanks!

想知有冇monash group

有冇人知GTE寫得衰係咪會唔批

有無uts清 唔識reg科

除咗唔好提自己想移民/長stay之外 正正常常二三百字點都批嘅

有冇人知學生續簽是咪一定要寫GTE?

想問下點先開到USI?我開左幾次都唔得

點解自己申請OSHC
同經學校比較
自己申請便左400AUD 同一間公C
係唔係唔同

Medibank?
我見佢有兩個scheme 好似係差幾百蚊

等7月開學

要灬到澳洲先開到

有無人係curtin讀
你地照online定defer？
會唔會冇得上online

有

我照online 有得register units應該有得online

希望2021下半年可以去

有嘅 不過有啲online lesson full晒

申請e request啦 不過要預咗學校幾個禮拜先會覆你

有冇UQ嘅Ching

Hi master 同學

defer咗嘅我

BNE Tg group

有冇墨記留學生tg

想問下uq學生證點搞？
遲啲online class要唔要用？

anu個邊物價點樣

有冇ching讀 uq BRTP??

有冇mq 嘅朋友？

聽講平啲
我都諗住自己煮架啦

墨記開唔開個group

墨大？早排簡介會有人開左，不過冇乜人出聲
或者清你都開個

SHIT
PERTH LOCKDOWN

屌你老母肯開關未

有冇人去澳洲讀社工？

邊間u?

有無讀qut creative industry嘅ching

邊間u ar ching?

Perth 既有冇 lockdown左少悶

Uq master

有我都係perth it狗

留tg？

有無人係Brisbane讀Griffith
個邊生活如何

邊個會揀呢間

Dse考得差咪揀呢間

差到8大foundation 都入唔到咩？

個位數

有書讀我覺得算係咁
仲要係專科

咁都係嘅，同埋呢間都唔係差得咁緊要

竟然有介唔介意tg傾？

Same

開咗一段時間㗎啦 不過冇乜講嘢

5號好似會講

真? 邊度收到既風黎?
希望真係快D開返關

Victoria

Queensland呢屌

Queensland呢屌x2

NSW留名

Queensland呢屌x3

其實開左一個州都好嘅，其他可能會跟呢

Queensland呢屌x4

NSW留名x2

有冇curtin 巴絲

屌 2022grad 推到去2023

黎緊讀yr1 但過唔到去好sad

巴打讀咩？

CS

我三月等到依家啦

你地打定輸數最遲/最早可以幾時去澳洲

我想Face to face上堂啊...開關未...

最早7月最遲下年年初（vaccinated）

後年機會大

有冇Adelaide巴絲
依家係香港真係人都癲

報左原本去讀

俾我畢業啊屌你老母！！！！！！！！

垃圾科，2月尾開始上online

有啊

我 上年好似online class 唔知幾時先去到

我都defer左,原本22畢業變左23, 已經比屋企屌快撚d出黎做野

巴打係香港定留緊係果度

估唔到有咁多巴打係Adelaide讀,仲以為香港人實去syd melb ,係Adelaide讀過既你地覺得個到點

屌 我都要
我嗰科無online

有
本來諗住過兩日飛過去隔離2個禮拜就搞點
宜家去都無得去

Transcript出完成績應該拎得啦？ 試下再問埋學校拎畢業證明

我以前報master，final year考完試 拎住張transcript就讀得，仲要過左deadline先交到

你地可以email同間U傾下 呢d野應該可以彈性d處理

本身買左機票？

係
原本諗住book定先
點知12月嗰陣Cathay 退返俾我

Vic聽日開始lockdown5日

琴日睇Ig見到間u好多相，o week成百人係同一個hall 有d仲唔帶罩

即係無事啦 仲唔開關

好似係melbourne有quarantine hotel cluster

Liftboat plan 就係行返技術移民，讀完可以返黎大灣區了

出左detail?

港人5年臨簽到期後 申請澳洲永居須具「適當技能」

見討論緊

加拿大都好似未出哂 不過加拿大似乎係唯一有機會既選擇

去加拿大又讀過又洗一大筆錢，去補個專科diploma囉

搵到工可能得掛

排skills就算撚數啦 排撚到咩 ，要好有實力+相當運氣，不如諗定下一步好過

我睇佢段野話，用香港護照既人 要符合經調整既條件 同排skills應該唔同

可能係類似係另外開一條隊比香港既人，但都要符合佢講既”經調整既條件”

比幾十萬但唔比你過去讀，讀完唔比你移民，好撚野

請問有冇巴絲讀uts nursing可以分享下

我都想知
Btw 開番個咪有

新年個腦都係咁諗緊defer問題
好煩

有無讀Usyd要做placement既ching 比學校叫轉part time study或者defer??

你地諗住點

大家係香港online learning驚唔驚拎唔到regional area study嗰5分

老實講澳洲擺明當左香港人係羊牯，有冇5分都唔會比pr你

但澳洲quality of life真係好好盡量R高分，搏到190/189都好

我有bno已經放棄起香港讀完2年過英國算，澳洲擺明唔想收香港人夠分都會刁難香港人

Ching咩科？ 我placement sem2先開始

夠分都會刁難香港人

我唔係usyd，不過都要出placement，都係俾學校叫轉part time，如果唔係就要withdraw出年報過我諗我應該會轉part time架啦

OT ar 唔同科可能唔同安排
我sem 1就要做placement

咁Ching果科有無講placement 點安排??

Placement 9月開始 如果到時都係未入到境就要defer

都係既

如果defer完萬一下年仲travel ban緊就會浪費左時間

終於收到unsw offer

咁耐？都已經開學la wo

Term 3 intake

Conditional 不過唔使睇成績，遲啲交返grad cert就得

有冇巴絲喺Perth
啲frd過唔到嚟好悶

澳洲都擺到明純粹當香港人做水魚填武肺少左既留學生數，根本冇打算過收香港人，無謂有太多幻想啦

睇professor 要唔要求學生show

Online 上唔洗visa都得，要入境先要visa

驗完第二日就出咗visa

me too有visa都飛唔到

無visa唔計2 year Australia study

Ching 邊間U？啱啱到Perth冇咩朋友

Curtin

小弟UWA不如dm 吹下水？

有無apply exemption?

未出placement details申請唔到

而家係Perth
聽日開學

今日開學即係UWA?我都係

2021 first day zoom

有無興趣tg傾

可以吖

Send多次先

巴打讀咩呀 男定女？

女 急咩搵rm 都過唔到去

都要考慮下到時住既問題
發現去Curtin ge 好多都係女
讀咩呀咁

有冇unimelb Econ?

巴打undergrad定postgrad?

ppstgrad

我都係
不過我讀ecom

master of applied ecom?
揀好supervisor未?

Yep
我last sem先寫paper，你地要咁快揀定?

揀左邊個?

我係yep master of applied ecom
supervisor未揀，不過如果andrew clarke ok 的話想搵佢

你諗住做immigration/labour?

係學校唔出定早過兩個月之前？

宜家連信都出唔到lu
岩岩收緊左requirement

no, I mean your paper.

屌完全溝通唔到
想做labour, 不過bayesian都有興趣

想知批左exemption之後會唔會唔新既requirement

Bayesian Labor 可考慮Liana Jacobi

想問有冇人讀unisa社工

讀ot 今年應該去唔到嫁啦 下年再諗啦

肯開關未

聽聞十月（開始）開關
未比錢既轉加拿大讀算啦

係就好
如果俾幾十萬學費大半時間係香港讀online
真係俾人笑到面黃
仲要唔係8大
一早知係咁上年9月讀太空人算...

有冇今年intake嘅adelaide同學仔都係要zoom住上堂等開關想吹吓水 或者想互相support吓

我已經比fd個個禮拜恥笑。。讀coursera d master都冇咁嬲

十月先開？

我都係!你係1/3 先開始讀定已經讀緊?

希望今次係真 次次都得個講字

下禮拜開學啊！你都係？
留個tg認識下！重未搵到同學仔

有冇Uni Adelaide土木工程嘅同學仔

我諗8大學生下年年中先入得啦

今年pg新生

如果有人申請exemption有問題可以問我

利申先唔係去澳洲讀係去加拿大讀
想問吓過到去冇人冇物係咪優先考慮住宿舍好過出去租?

其實求學校出得唔得?我諗有封信唔係3個月都有機會返到去
有問題可以tg問我: mount_franklin

數學操就得架啦過到去努力d咪得，而且唔拉curve成功都係睇你自己

65%即係GPA 幾多？5以上？

其實係咪唔洗諗打針住

我黎緊都係讀呢個course
加個tg 多個照應？

我都想知澳洲standard係點

我以前果間65% = 2nd low

澳洲second low大概=香港second low？

是
住咗宿舍識返幾個朋友先一齊出去租屋住啦～
冇人冇物的話，宿舍包下三餐又方便貌似是比較好嘅選擇

我以前果陣係65分 2nd low, 70分2nd up, 75分就1st hon

感覺上2nd low門檻比香港高少少，不過都係睇科同邊間U，都會有唔同

有無話mean同sd大概幾多分

5%就差一級

想問下係咪一定要打疫苗開關之後先過到去？
早排做咗簽證驗身交咗report

小弟有啲嘢想問吓大家
我絕對唔係伸手黨
但因為身邊啲人多數係去英國讀書
所以真係唔係咁多人可以俾我問

講返我自己先
我而家係喺香港asso讀緊yr2 (humanities)
因為社會環境同埋疫情種種因素加埋
自己喺香港升學個方向又唔係好明確
所以有諗過去澳洲讀書
但我想請問下
有冇機會可以用我asso成績transfer返去澳洲大學嘅yr2
等多數要重新由yr1申請？（即係asso呢兩年冇用）

睇下你係澳洲大學想讀咩科同埋asso gpa
不過比較難直接yr2

多數要yr 1入

睇大學轉到幾多credit
但嗰科要同你asso嘅科有關連

我都係好似你咁讀完asso去澳洲讀大學，我因為轉科關係所以要year 1讀起但因為trans cred可以讀少幾科，其實主要係睇你而家個syllabus有幾多野可以tran到credit，如果你大學都係諗住讀呢科可能緊讀少d fundamental既野

睇下你黎澳洲讀嘅科同你asap個科有冇關係 我就係讀完asso過澳洲 tran credit之後可以直接讀yr2

但其實我係驚報名嗰方面容唔容易
見個個好似都係一報就收
只要考埋個ielts就搞掂咁

認真呢

我係澳洲隔離nzl話今年可能只放一千入入境
澳洲有無限人數？

絲打介唔介意留個tg

今日聽到啲大劣學生話十月可能開關 唔知堅定流

ching 留tg ？我都2021 fm

可能又真係喎 相信大劣學生唔會呃我哋嘅

澳洲預計10月打哂疫苗開始開關都唔出奇既，只係留學生成幾十萬，排隊入境都排到下年年中最少

10月Qantas復航，我估應該都有少少關係（？）但係要飛過去應該都要打「受認可的疫苗」，根據澳洲嘅疫苗認可制度，即係我地要打Biontech 或者香港未允許使用嘅阿斯利康啦

唉，如果真係10月先開關
我9月intake unsw pg都唔知de唔defer好

開咗monash gp

等收皮啦我哋

應該有 好似每個state ard 500/wk

點解留學生要同旅客同一個時間先入到境。。

想問下如果我一早攞咗visa
係由3月開始計4年幾
有無得幫我自動推遲生效日期

有冇人已經開左學又起香港返緊工？好撚辛苦

慳左生活費

好似冇

明明而家應該係澳洲快活人生
同啲鬼瘋狂social練英文
真係屌你老母
屌！！！！！

Fuck Covid

一諗起仲要等半年就好撚唔開心
唔知攞咁多錢出嚟做咩
澳洲都幾撚臭串
全世界係得佢又開始封到而家邊撚個都唔入得
好似擺晒姿態同全世界講我哋澳洲唔撚使接觸世界都可以自給自足做世外桃園咁
不過又真係俾佢得

半年太樂觀 分分鐘等多一年

不要再說了

2022都唔得就死左佢算

2022應該好大機會嘅
如果咁都唔得就同成個degree係香港讀冇分別

Here
好彩份工好hea
一路做嘢一路上堂都得

真，一日做野3個鐘，不過上tutorial要偷偷上

今日收到Umel IT master offer
八間邊間最好

另外想defer offer
如果俾幾十萬走去online上好on9

支那真係

自己搵到了thx

你唔推個po 我都唔記得左我報左名比左錢

集氣疫苗護照

你打左未 原先真係唔撚打,但打先比入境就無得計

睇死澳洲打哂疫苗都要下年年中先正式比留學生入境

負到你

果位巴打好似不嬲極負

排隊去打針未

等下先啦
到時要求去去指定診所打指定疫苗就仆街

唔洗問9成係咁

急唔黎
人地都唔急

有冇sydney人？ 有咩可以做 好悶

好想酒啊！！！！
快啲開關啦澳洲政府

你係邊？

有無朋友讀deakin it master
一個香港朋友仔都無好悶

同求 無香港朋友 好悶

算數啦 本地又無咩爆發d人唔肯打
要打夠疫苗先開關真係下年都未開得

有一個tg group係for Unimelb
你係邊間U?

unimelb我好耐之前已經入咗一個冇人講嘢嘅unimelb group 你係咪講緊嗰個

係咪Uni Melb Hker🇭🇰?
個tg group都真係好耐冇人講嘢

好似唔係咁應該係第二個

你都係unimelb?

no ar, deakin

望就望澳洲同新加坡傾得成，跟住睇下有冇得飛新加坡再轉過去啦

根本澳洲已經洗濕左個頭逼住做足全程恐懼撚，如果世界疫情未平息又比學生入境中左幾十個廢炎政府只會比人屌死
我下年畢業都預左online睇幾十萬學費買幾萬蚊coursera master質素，人生點都要做一次水魚

你咁大怨氣點解唔quit u去加拿大呢

佢退錢我一定quit，不過你幾時見過傳銷會退錢？

人地從來無講過一定會比pr 到底邊到呃左你呢
其實你唔中意個地方都唔會想留低架啦 咪蝕半年錢去返英國/加拿大讀
何必同自己過唔去呢

澳洲一直玩語言偽術由上年年中或者/可能/應該幾月入得境，比哂錢比9流service你就同你講sor9y我從來冇講過，仲衰撚過大陸

既然澳洲咁乞人憎 你開學前退錢都係蝕10-20%錢姐
退左佢放過自己好過夾硬讀又大怨氣啦
唔係為移民既去英國/美國讀仲好 澳洲d u廢廢地

你去餐廳鋸扒出塊午餐肉比你都會屌啦

你玩緊抽獎以為自己買緊野？
從來用個字眼都係offer a pathway to pr 無人講過條pathway係點
travel restriction果到 由上年年頭開始留意就知不斷extend緊
每次出黎講都話plan to lift travel restriction by xxx but no guarantee
講明話要留位比citizen/pr quarantine
定係你信左d agent實牙實齒話會開關會有pr而自己又唔fc

有時見到d人屌澳洲反口唔送pr 真係得啖笑

就當真係 駛唔駛屌一世

依家講緊一路唔比留學生入境邊撚度講pr on9講緊一路明示暗示同你講就開關比你地留學生，等你交哂錢就同你講sorr9y下個sem再比你入，等你交埋下個sem錢又同你講下個sem再講

講乜撚野我講緊一路暗示比留學生就快入得境水9人交錢轉個頭又話遲下先，邊度講緊pr

你去餐廳比咁既服務你都會上網屌佢啦，何況幾十萬

邊篇新聞同你講就快入得境？ 從來都戴曬頭盔無人guarantee過
SA同NT pilot plan 8月講到10月先有70個學生入到 SA果個無左影
成十幾萬個學生起外面 你唔會覺得今年2月前一定有你份掛

隨手睇下舊新聞 人地上年10月已經講到明2021年尾 要等疫苗打完先 邊到暗示左你？

“International travel including both tourists and international students is assumed to remain largely closed off until late next year and then gradually return over time. And a vaccine, to be available around the end of 2021 is one of the assumptions in the budget.”

仲有呢篇 10月既新聞已經同你講左預2021年底 果陣你唔退錢？

“A gradual return of international students and permanent migrants is assumed through the latter part of 2021, with small, phased pilot programmes beginning to return international students from late 2020,” Australia’s treasury predictions and assumptions from the 2020 federal budget said.”

所以咪話語言偽術囉

依家唔係講緊21年尾，係22年頭“可能”開關
呢啲可能/或者/有望開關由上年年中聽到依家

都講到明assume closed until late 2021 同講明要等咁上下人打針先會大規模開關
到底偽左去邊 句句都講assume無人實牙實齒講過幾時開
你都識講上年年中聽到宜家啦 講到咁你都仲交學費落去唔覺得係自己問題？

即係原來去餐廳食飯waiter水9你遲會10分鐘你等左20分鐘佢同你講等多20分鐘先出你屌9佢係你問題厲害

人地咪講左係預計預計預計囉 預計既野會遲有幾奇呀？
仲要已經講明NO GUARANTEE你都要踩個頭落去係你問題啦
有英國有加拿大比你簡你唔去？ 走去屌澳洲呃你
唔曬時間同你講了 你中意啦 最好畢左業返大劣搵返你d同伴一齊屙屎唔出賴地硬

你知唔知英國加拿大幾月開學？你錯過左就要等多一年，如果你當初冇把握開到關，就應該收聲而唔係每一兩個月搵人出嚟放口風
如果你有社會經驗，就知道你做野冇把握既，就唔好口大大講完做唔到就話當初我都冇guarantee會做到，你咁做其他人只會覺得你冇料到

你邏輯真係幾有趣 祝你畢到業啦下
澳洲畢唔到上大劣讀應該比較多人明白你

大家咁話啦，希望以後你出黎做野d人下下都要你guarantee,簽哂名作實先信你

Budget大大隻字寫到明assume late 2021
你都可以自己呃自己一定會更好 仲要怪返係人地引你
有睇開新聞既都知個方向一直都係有疫苗打得7788就開 時間只係大約預算
疫苗既野咁多變數講唔實有幾奇？
自己唔睇清楚話人引你落疊 真係多謝巴打帶來笑話

你明知間屋多噪音 2021年全年要online既情況底下仲accept offer
然後怪人入唔到境？

你睇返上年5，6月澳洲點講啦
講黎講去都係十月，呢度大把人上年初比哂錢defer到今年呀

有無諗過vic 7月爆返係意料唔到既野？ACT SA pilot plan都suspend曬
咁輕易就爆返唔放人入境都好合理姐下化
你識講5 6月就有睇 英國10月開學喎 你果陣唔去英國？
仲有 到10月已經轉左口風要下年年尾 你果陣唔識refund返d錢？

其他野唔講
口講無憑，簽名作實先係真，呢樣野有錯咩，有邊到唔係咁？

無記錯上年3月封關之後個timeline係plan 7月開返
跟住delay今年1月底
跟住delay到7月
依家就delay到十成9下年年頭先到，甚至可能會年中先開
早排依個po啲人仲吹10月/年底會開

上年7月的確係有 不過vic爆一爆就無左件事
直到10月budget就講大規模開關會係2021尾(上面貼d新聞)
12月果期nsw vic有吹過pilot plan 1月尾返去 但都只會係簡小部分人果種 唔係真開關 算係stick to budget 個plan
今年7月果個就真係柒既未同新加坡傾掂數就出黎講

不過我同意今年年尾都唔似會入到架喇
暫時先得1%人打疫苗 無事無幹d人又唔肯打 加隔離quota又傾唔掂數
不知何年何日先做到佢想夠疫苗接種率然後大規模開關既目標
但其實國民優先唔開關都理解既 唔通好似香港咁永續肺炎好咩
當比多個目標自己成功移民到

冇誠信既地方咪咁，即係你口頭講乜人地都當你9up

樓上嗰兩個 多謝你地幫手推po

熱烈討論，成個post熱鬧返哂

ching都癲得幾勻循

咁都有得嘈

我只係唔明點解咁大怨氣仲要起澳洲讀 問2句比人屌返我都唔想

一人少句啦無得入境係好慘既，但屌完都無得入境架啦

講到中間見到佢癲癲地 都講左唔嘈佢中意啦 都仲要撩返人
係我問題唔一人少句

好似講到宜家人哋欠咗佢咁 條路自己揀 仆街喊住屌人

4月6號公佈trans-Tasman細節
或會改酒店隔離變居家隔離
而家PM最大concern就係要Australian First
當實施居家隔離之後
呢個問題就會收皮
加上澳洲打BioNTech/Pfizer同埋AZ
外國成效好高
下一步相信就係俾vaccinated嘅留學生入境

其實好老實,如果你話要7成以上國民打左針先開關就無可能,10年後都未必有5成人打左,最大機會都係年尾比左打針既人入境,當然希望7月有機啦 好想體驗下外國生活 雖然到時去到可能周街比人打,當左支那狗

咁香港「理論上」都仲同新加坡傾緊bubble嘅前兩日邱騰華先放完風話準備有機會重啟計劃

無針打